做緊社工/讀緊社工都可以入黎放低你既心事 （6)

在職/就職/無職/讀緊既歡迎入黎傾下計
想搵社工傾訴下都歡迎入黎

Fg係咪個個都搵到工？

返緊placement嘅留名

咩field?

Placement 中..

有冇人知OU有冇得讀社工
係咪冇社工牌

睇school of arts and social sciences 唔見有開

D小道消息話黎緊10月每個NEC同DECC 會增聘一個ASWO 同一個SWA 想知有冇其他人收到類似既消息 可唔可靠

增加人手都合理嘅

乜咁快架咩
好多同學失業

應該係 因為今年政府增加資源係rehab同elderly

今年個市應該唔太難搵到工

SW year 1 student 留名

美差潮聯

呢間野面試好有問題，一個牧師另一個唔知係咪社工，連自我介紹都冇。

牧師冇乜野，個不明人比牧師叫做乜哥，佢真係當自己黑社大佬咁

首先係面試者面前咁樣稱呼，完全好唔尊重又唔專業。

另外，我覺得可以接受面試官串，但唔可以冇禮貌。偏偏間野兩樣中哂

薪酬待遇又差，人手唔夠乜都要做，幼兒至老人、個人家庭社區都要做，上司又串又無禮，入到去做佢下屬真係喊三聲

第一次遇到呢種情況

係邊到apply番黎

坐左成三個星期都未有case

碌咗個橙入嚟

咩field

hku cu poly master其實各自有咩特色？ 又或者坊間對呢幾間學院有咩印象？

搵左三個月都未搵到 in左四次 兩次second in都係食白果
利申:asso sw fg, 想搵rehab.
就黎apply ww

rehab點會搵唔到工? 定你想暗踩HD ASSO社工容易失業?

無暗踩 但真係難搵

Asso應該得cccu 依間應該唔難搵？ 試埋elderly lor

想問fresh grad要幾耐先搵到工?

平均一個月多少少搵到

會唔會準備不足或實習冇做過康復服務，聽閒呢行厭惡性最缺人

Asso/ degree/ master level 都係? 有冇話邊個field比較快搵到?

求指點 讀完工程degree 想報part time 社工master 有咩選擇 gpa要求高唔高

面試緊要啲

我八大 social sciences final yr，想讀MSW，眼見cu好似已經開始有得APPLY 同埋佢寫到明越早報越著數，我想報但驚佢要in個陣我未返香港（我1月中先返到香港） 另外想問1月中先返香港預備，會唔會已經遲左，無得報

同埋想問MA難唔難入 得2ND LOW，英文又唔算好標青（而家預備緊考IELTS）假設錢唔係問題，咁邊間會比較易入

dse個陣唔夠分入bsw，所以想補返個msw，因為個人經歷，我好想做社工 希望大家可以解答

唔記得打我而家EXCHANGE緊

多謝巴打答覆，原來會skype in
另外想問咁多間大學，bu同cityu既難度係咪正常會低d?
我一直對bu有情意結，反而好想入到bu

想讀pt社工 想問下係咪無得extend？一定要三年讀完？ 因為係cs做緊 無得話遲就遲

我係2019dse
我想問interview 有無咩特別需要注意
例如自我介紹部分
同埋小組討論嘅評分比重等

咩field / setting ?

不建議

今年係咪好多非八大既社工失業？
我見d朋友都搵唔到

去過實習 牧師勁鍾意炒股同打邊爐

間野同一般青少年中心好似有d唔同？
你果陣見佢地要做乜

青少年服務佢地做唔住

主要做入校服務（連駐校）、社區支援（食物銀行）同宗教支援為主

想問下大家意見 本身Asso fresh grad, 做緊社工
我想繼續讀上去，日後可以至少做aswo，但係最大問題係依加冇part time degree嘅社工課程，而我對psycho都好有興趣，但psycho degree好似對我作為社工嘅前景冇大幫助

所以依加有幾個諗法:
1.做住等有parttime degree位開返再去報
2.讀psycho, 再駁返sw master（但好貴）
3.報明愛嘅pt degree，但係驚第時僱主睇院校請人會比較輸蝕

有冇人可以俾啲意見？

要做aswo
不如你讀過八大degree 先
如果你唔全職讀，條路長好多。
Pt degree. Pt msw

明愛港專果啲degree 要上aswo有啲難
老實果啲搵swa都難
之前見過港專社工淨係做到pw

有無巴絲收到社署swa interview letter?
想知會大約問d咩同埋個形式係點

兩年後大學畢業 想報社工master
想請問下有咩要準備 想學野同準備一下

MSW 出緊placement 人好好
但好多paperwork

搵工搵到好迷惘
唔知究竟自己適唔適合做社工

如果要轉行 拎住個社工degree 有咩揀

巴打搵咩field

Eld

有個Psy degree 但係非八大
諗住報msw part time
有冇話邊間機會大啲
利申 GPA 好似second low

搵左幾耐呀

Fg 9月中開始搵 番左份濕鳩機構 quit 左又要再搵
同埋覺得自己面對唔到d壓力

Ching 出咩field?

一陣子姐 我試過搵左半年都係咁啦 搵工兩三個月好正常

Eld啊. 呢間好好..
已經擔心下次遇唔遇得返咁好既機構

HDSW搵左半年都未搵到，In左6次全部冇回音，依家係ngo做緊tutor，諗緊轉行好冇

讀緊教育degree
有感教育唔太適合自己
想畢業後讀sw master
有冇過來人可以比下意見
麻煩晒大家

hd 仔留名

試下 take 定啲 psy 既科讀下 睇下有無興趣
又可以打定個底

有興趣既 但比較擔心既係MSW門檻太高
自己冇料入

讀緊咩科依家？
點解想讀社工？

Fg 想入msw 成績同interview 表現都要好好
基本上淨係聽過hku cu會收
而且成績要好好 cu gpa 夠高會直接派埋offer

而且fg讀msw 亦都有啲限制 始終社工既知識
學習既內容 無做過野既話 有時唔係太理解到
其實你返一兩年社福界打下底 吸下經驗
又或者 體驗下社福界係咪真係咁適合自己都係好事

巴打方唔方便 tg詳細講？

讀緊SW high dip

長者服務留名

做非資助單位做到想辭職啦

有冇人收到社署swa interview?
或者有冇過來人分享下經？

why not ASWO

有冇人返工連位都冇得坐？

學歷唔夠班

今年明愛hdsw fg 而家做緊eld既swa

加油